---
title: Erstellen einer Windows-VM mit Azure VM Image Builder mithilfe eines vorhandenen VNETs
description: Erstellen einer Windows-VM mit Azure VM Image Builder mithilfe eines vorhandenen VNETs
author: cynthn
ms.author: cynthn
ms.date: 03/02/2021
ms.topic: how-to
ms.service: virtual-machines
ms.subervice: image-builder
ms.colletion: windows
ms.reviewer: danis
ms.custom: devx-track-azurepowershell
ms.openlocfilehash: 12ec69f3976cb156bc04bf2ed7b79b1fd775b142
ms.sourcegitcommit: c05e595b9f2dbe78e657fed2eb75c8fe511610e7
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 06/11/2021
ms.locfileid: "112031088"
---
# <a name="use-azure-image-builder-for-windows-vms-allowing-access-to-an-existing-azure-vnet"></a>Verwenden von Azure VM Image Builder für Windows-VMs mit Zugriff auf ein vorhandenes Azure-VNET

In diesem Artikel erfahren Sie, wie Sie mithilfe von Azure VM Image Builder ein grundlegendes, benutzerdefiniertes Windows-Image erstellen, das über Zugriff auf vorhandene Ressourcen in einem VNET verfügt. Die von Ihnen erstellte Build-VM wird für ein neues oder vorhandenes VNET bereitgestellt, das Sie in Ihrem Abonnement angeben. Wenn Sie ein vorhandenes Azure-VNET verwenden, ist für den Azure VM Image Builder-Dienst keine Verbindung mit einem öffentlichen Netzwerk erforderlich.

## <a name="set-variables-and-permissions"></a>Festlegen von Variablen und Berechtigungen 

Einige Informationselemente werden wiederholt verwendet. Erstellen Sie Variablen zum Speichern dieser Informationen.

```powershell-interactive
# Step 1: Import module
Import-Module Az.Accounts

# Step 2: get existing context
$currentAzContext = Get-AzContext

# destination image resource group
$imageResourceGroup="aibImageRG"

# location (see possible locations in main docs)
$location="westus2"

## if you need to change your subscription: Get-AzSubscription / Select-AzSubscription -SubscriptionName 

# get subscription, this will get your current subscription
$subscriptionID=$currentAzContext.Subscription.Id

# name of the image to be created
$imageName="win2019image01"

# image distribution metadata reference name
$runOutputName="win2019ManImg02ro"

# image template name
$imageTemplateName="window2019VnetTemplate03"

# distribution properties object name (runOutput), i.e. this gives you the properties of the managed image on completion
$runOutputName="winSvrSigR01"

# VNET properties (update to match your existing VNET, or leave as-is for demo)
# VNET name
$vnetName="myexistingvnet01"
# subnet name
$subnetName="subnet01"
# VNET resource group name
$vnetRgName="existingVnetRG"
# Existing Subnet NSG Name or the demo will create it
$nsgName="aibdemoNsg"
# NOTE! The VNET must always be in the same region as the AIB service region.
```

Erstellen Sie die Ressourcengruppe.

```powershell-interactive
New-AzResourceGroup -Name $imageResourceGroup -Location $location
```

## <a name="configure-networking"></a>Konfigurieren der Netzwerkeinstellungen

Wenn Sie nicht über ein vorhandenes VNET, Subnetz oder eine Netzwerksicherheitsgruppe verfügen, erstellen Sie diese mithilfe des folgenden Skripts.

```powershell-interactive
New-AzResourceGroup -Name $vnetRgName -Location $location

## Create base NSG to simulate an existing NSG
New-AzNetworkSecurityGroup -Name $nsgName -ResourceGroupName $vnetRgName -location $location

$nsg = Get-AzNetworkSecurityGroup -Name $nsgName -ResourceGroupName $vnetRgName 

$subnet = New-AzVirtualNetworkSubnetConfig -Name $subnetName -AddressPrefix "10.0.1.0/24" -PrivateLinkServiceNetworkPoliciesFlag "Disabled" -NetworkSecurityGroup $nsg

New-AzVirtualNetwork -Name $vnetName -ResourceGroupName $vnetRgName -Location $location -AddressPrefix "10.0.0.0/16" -Subnet $subnet

## NOTE! The VNET must always be in the same region as the Azure Image Builder service region.
```

### <a name="add-network-security-group-rule"></a>Hinzufügen einer Netzwerksicherheitsgruppen-Regel

Diese Regel ermöglicht Konnektivität zwischen dem Lastenausgleich des Azure VM Image Builder-Diensts und der Proxy-VM. Port 60001 dient für Linux-Betriebssysteme und Port 60000 für Windows-Betriebssysteme. Die Proxy-VM stellt eine Verbindung mit der Build-VM über Port 22 für Linux-Betriebssysteme oder Port 5986 für Windows-Betriebssysteme her.

```powershell-interactive
Get-AzNetworkSecurityGroup -Name $nsgName -ResourceGroupName $vnetRgName  | Add-AzNetworkSecurityRuleConfig -Name AzureImageBuilderAccess -Description "Allow Image Builder Private Link Access to Proxy VM" -Access Allow -Protocol Tcp -Direction Inbound -Priority 400 -SourceAddressPrefix AzureLoadBalancer -SourcePortRange * -DestinationAddressPrefix VirtualNetwork -DestinationPortRange 60000-60001 | Set-AzNetworkSecurityGroup
```

### <a name="disable-private-service-policy-on-subnet"></a>Deaktivieren der Richtlinie für private Dienste im Subnetz

```powershell-interactive
$virtualNetwork= Get-AzVirtualNetwork -Name $vnetName -ResourceGroupName $vnetRgName 
   
($virtualNetwork | Select -ExpandProperty subnets | Where-Object  {$_.Name -eq $subnetName} ).privateLinkServiceNetworkPolicies = "Disabled"  
 
$virtualNetwork | Set-AzVirtualNetwork
```

Weitere Informationen zu Azure VM Image Builder-Netzwerken finden Sie unter den [Netzwerkoptionen für den Azure VM Image Builder-Dienst](../linux/image-builder-networking.md).

## <a name="modify-the-example-template-and-create-role"></a>Ändern der Beispielvorlage und Erstellen einer Rolle

```powershell-interactive
$templateUrl="https://raw.githubusercontent.com/azure/azvmimagebuilder/master/quickquickstarts/1a_Creating_a_Custom_Win_Image_on_Existing_VNET/existingVNETWindows.json"
$templateFilePath = "existingVNETWindows.json"

$aibRoleNetworkingUrl="https://raw.githubusercontent.com/azure/azvmimagebuilder/master/solutions/12_Creating_AIB_Security_Roles/aibRoleNetworking.json"
$aibRoleNetworkingPath = "aibRoleNetworking.json"

$aibRoleImageCreationUrl="https://raw.githubusercontent.com/azure/azvmimagebuilder/master/solutions/12_Creating_AIB_Security_Roles/aibRoleImageCreation.json"
$aibRoleImageCreationPath = "aibRoleImageCreation.json"

# download configs
Invoke-WebRequest -Uri $templateUrl -OutFile $templateFilePath -UseBasicParsing

Invoke-WebRequest -Uri $aibRoleNetworkingUrl -OutFile $aibRoleNetworkingPath -UseBasicParsing

Invoke-WebRequest -Uri $aibRoleImageCreationUrl -OutFile $aibRoleImageCreationPath -UseBasicParsing

# update AIB image config template
((Get-Content -path $templateFilePath -Raw) -replace '<subscriptionID>',$subscriptionID) | Set-Content -Path $templateFilePath
((Get-Content -path $templateFilePath -Raw) -replace '<rgName>',$imageResourceGroup) | Set-Content -Path $templateFilePath
((Get-Content -path $templateFilePath -Raw) -replace '<region>',$location) | Set-Content -Path $templateFilePath
((Get-Content -path $templateFilePath -Raw) -replace '<runOutputName>',$runOutputName) | Set-Content -Path $templateFilePath
((Get-Content -path $templateFilePath -Raw) -replace '<imageName>',$imageName) | Set-Content -Path $templateFilePath

((Get-Content -path $templateFilePath -Raw) -replace '<vnetName>',$vnetName) | Set-Content -Path $templateFilePath
((Get-Content -path $templateFilePath -Raw) -replace '<subnetName>',$subnetName) | Set-Content -Path $templateFilePath
((Get-Content -path $templateFilePath -Raw) -replace '<vnetRgName>',$vnetRgName) | Set-Content -Path $templateFilePath
```
## <a name="create-a-user-assigned-identity-and-set-permissions"></a>Erstellen einer vom Benutzer zugewiesenen Identität und Festlegen von Berechtigungen

```powershell-interactive
# setup role def names, these need to be unique
$timeInt=$(get-date -UFormat "%s")
$imageRoleDefName="Azure Image Builder Image Def"+$timeInt
$networkRoleDefName="Azure Image Builder Network Def"+$timeInt
$idenityName="aibIdentity"+$timeInt

# create user identity
## Add AZ PS module to support AzUserAssignedIdentity
Install-Module -Name Az.ManagedServiceIdentity

# create identity
New-AzUserAssignedIdentity -ResourceGroupName $imageResourceGroup -Name $idenityName

$idenityNameResourceId=$(Get-AzUserAssignedIdentity -ResourceGroupName $imageResourceGroup -Name $idenityName).Id
$idenityNamePrincipalId=$(Get-AzUserAssignedIdentity -ResourceGroupName $imageResourceGroup -Name $idenityName).PrincipalId

# update template with identity
((Get-Content -path $templateFilePath -Raw) -replace '<imgBuilderId>',$idenityNameResourceId) | Set-Content -Path $templateFilePath

# update the role defintion names
((Get-Content -path $aibRoleImageCreationPath -Raw) -replace 'Azure Image Builder Service Image Creation Role',$imageRoleDefName) | Set-Content -Path $aibRoleImageCreationPath
((Get-Content -path $aibRoleNetworkingPath -Raw) -replace 'Azure Image Builder Service Networking Role',$networkRoleDefName) | Set-Content -Path $aibRoleNetworkingPath

# update role definitions
((Get-Content -path $aibRoleNetworkingPath -Raw) -replace '<subscriptionID>',$subscriptionID) | Set-Content -Path $aibRoleNetworkingPath
((Get-Content -path $aibRoleNetworkingPath -Raw) -replace '<vnetRgName>',$vnetRgName) | Set-Content -Path $aibRoleNetworkingPath

((Get-Content -path $aibRoleImageCreationPath -Raw) -replace '<subscriptionID>',$subscriptionID) | Set-Content -Path $aibRoleImageCreationPath
((Get-Content -path $aibRoleImageCreationPath -Raw) -replace '<rgName>', $imageResourceGroup) | Set-Content -Path $aibRoleImageCreationPath

# create role definitions from role configurations examples, this avoids granting contributor to the SPN
New-AzRoleDefinition -InputFile  ./aibRoleImageCreation.json
New-AzRoleDefinition -InputFile  ./aibRoleNetworking.json

# grant role definition to image builder user identity
New-AzRoleAssignment -ObjectId $idenityNamePrincipalId -RoleDefinitionName $imageRoleDefName -Scope "/subscriptions/$subscriptionID/resourceGroups/$imageResourceGroup"
New-AzRoleAssignment -ObjectId $idenityNamePrincipalId -RoleDefinitionName $networkRoleDefName -Scope "/subscriptions/$subscriptionID/resourceGroups/$vnetRgName"
```

Weitere Informationen zu Berechtigungen finden Sie unter [Konfigurieren von Berechtigungen für den Azure VM Image Builder-Dienst mithilfe der Azure CLI](../linux/image-builder-permissions-cli.md) oder [Konfigurieren von Berechtigungen für den Azure VM Image Builder-Dienst mithilfe von PowerShell](../linux/image-builder-permissions-powershell.md).

## <a name="create-the-image"></a>Erstellen des Images

Senden Sie die Imagekonfiguration an den Azure Image Builder-Dienst.

```powershell-interactive
New-AzResourceGroupDeployment -ResourceGroupName $imageResourceGroup -TemplateFile $templateFilePath -api-version "2020-02-14" -imageTemplateName $imageTemplateName -svclocation $location

# note this will take minute, as validation is run (security / dependencies etc.)
```

Starten Sie den Imagebuild.

```powershell-interactive
Invoke-AzResourceAction -ResourceName $imageTemplateName -ResourceGroupName $imageResourceGroup -ResourceType Microsoft.VirtualMachineImages/imageTemplates -ApiVersion "2020-02-14" -Action Run -Force
```

## <a name="get-image-build-status-and-properties"></a>Abrufen des Status und der Eigenschaften der Imageerstellung

### <a name="query-the-image-template-for-current-or-last-run-status-and-image-template-settings"></a>Abfragen des aktuellen Status oder des Status der letzten Ausführung und der Einstellungen einer Imagevorlage
```powerShell
$managementEp = $currentAzureContext.Environment.ResourceManagerUrl

$urlBuildStatus = [System.String]::Format("{0}subscriptions/{1}/resourceGroups/$imageResourceGroup/providers/Microsoft.VirtualMachineImages/imageTemplates/{2}?api-version=2020-02-14", $managementEp, $currentAzureContext.Subscription.Id,$imageTemplateName)

$buildStatusResult = Invoke-WebRequest -Method GET  -Uri $urlBuildStatus -UseBasicParsing -Headers  @{"Authorization"= ("Bearer " + $accessToken)} -ContentType application/json 
$buildJsonStatus =$buildStatusResult.Content
$buildJsonStatus

```

Die Imageerstellung für dieses Beispiel dauert etwa 50 Minuten (mehrere Neustarts, Installationen/Neustarts für Windows-Updates), wenn Sie den Status abfragen, müssen Sie nach *lastRunStatus* suchen. Im folgenden Beispiel wird angegeben, dass der Buildprozess noch ausgeführt. Wäre er erfolgreich abgeschlossen, würde „succeeded“ angezeigt werden.

```text
  "lastRunStatus": {
   "startTime": "2019-08-21T00:39:40.61322415Z",
   "endTime": "0001-01-01T00:00:00Z",
   "runState": "Running",
   "runSubState": "Building",
   "message": ""
  },
```

### <a name="query-the-distribution-properties"></a>Abfragen der Verteilungseigenschaften
Wenn Sie die Verteilung an einen VHD-Speicherort durchführen, die Eigenschaften des Speicherorts für das verwaltete Image benötigen oder den Replikationsstatus von Shared Image Gallery abrufen benötigen, müssen Sie „runOutput“ abfragen. Jedes Mal, wenn Sie über ein Verteilungsziel verfügen, liegt eine eindeutige runOutput-Eigenschaft vor, die die Eigenschaften des Verteilungstyps beschreibt.

```powerShell
$managementEp = $currentAzureContext.Environment.ResourceManagerUrl
$urlRunOutputStatus = [System.String]::Format("{0}subscriptions/{1}/resourceGroups/$imageResourceGroup/providers/Microsoft.VirtualMachineImages/imageTemplates/$imageTemplateName/runOutputs/{2}?api-version=2020-02-14", $managementEp, $currentAzureContext.Subscription.Id, $runOutputName)

$runOutStatusResult = Invoke-WebRequest -Method GET  -Uri $urlRunOutputStatus -UseBasicParsing -Headers  @{"Authorization"= ("Bearer " + $accessToken)} -ContentType application/json 
$runOutJsonStatus =$runOutStatusResult.Content
$runOutJsonStatus
```
## <a name="create-a-vm"></a>Erstellen einer VM

Da der Buildprozess nun abgeschlossen ist, können Sie eine VM aus dem Image erstellen. Verwenden Sie die Beispiele aus der [Dokumentation zum PowerShell-Cmdlet New-AzVM](/powershell/module/az.compute/new-azvm#description).

## <a name="clean-up"></a>Bereinigen

### <a name="delete-image-template-artifact"></a>Löschen des Artefakts der Imagevorlage
```powerShell
# Get ResourceID of the Image Template
$resTemplateId = Get-AzResource -ResourceName $imageTemplateName -ResourceGroupName $imageResourceGroup -ResourceType Microsoft.VirtualMachineImages/imageTemplates -ApiVersion "2020-02-14"

### Delete Image Template Artifact
Remove-AzResource -ResourceId $resTemplateId.ResourceId -Force

```
### <a name="delete-role-assignment"></a>Löschen von Rollenzuweisungen
```powerShell
## remove role assignments
Remove-AzRoleAssignment -ObjectId $idenityNamePrincipalId  -RoleDefinitionName $imageRoleDefName -Scope "/subscriptions/$subscriptionID/resourceGroups/$imageResourceGroup"
Remove-AzRoleAssignment -ObjectId $idenityNamePrincipalId -RoleDefinitionName $networkRoleDefName -Scope "/subscriptions/$subscriptionID/resourceGroups/$vnetRgName"

## remove definitions
Remove-AzRoleDefinition -Id $imageRoleDefObjId -Force
Remove-AzRoleDefinition -Id $networkRoleObjId -Force

## delete identity
Remove-AzUserAssignedIdentity -ResourceGroupName $imageResourceGroup -Name $idenityName -Force
```

### <a name="delete-resource-groups"></a>Löschen der Ressourcengruppen
```powerShell
Remove-AzResourceGroup $imageResourceGroup -Force


# delete VNET created
# BEWARE!!!!! In this example, you have either used an existing VNET or created one for this example. Do not delete your existing VNET. If you want to delete the VNET Resource group used in this example '$vnetRgName', modify the above code.
```

## <a name="next-steps"></a>Nächste Schritte

Erfahren Sie mehr über [Azure-Kataloge mit freigegebenen Images](../shared-image-galleries.md).
